無線強化「愛國心」 播新劇冇得揀粵語原聲

無綫曾經喺2014年喺黃金時段播放強國膠劇《西遊記》遭網民狂轟兼收視插水，佢播嘅《琅琊榜》，仲為「CCTVB」帶來平均收視14.4點最低收視。

但無綫仍然樂此不疲買同播大陸劇，當然與「上有好者」不無關係。中國梅鐸兼無綫大股東黎瑞剛，被委任為大台副主席未幾，今年10月更加坐正，做埋早排邵氏兄弟主席兼非執董，仲搵埋安樂影片前高層兼大陸編劇姜偉幫手。

CCTVB，只會越來越「紅」，所以，由之前成立翡翠東方傳播有限公司(TVBC)、「獨家運作並展開TVB在中國大陸的各項業務」(換言之即係香港人可以「眼不見為乾淨」)，發展到後嚟TVB越來越多同大陸合拍劇，仲搬埋上大台播。

近呢由以前一年一部「試水溫」，到依家一年多部，包括同騰訊合拍網劇《使徒行者2》、與愛奇藝合作拍網劇《再創世紀》等等；又或者係，索性買中港合資拍嘅網劇，其中一部，就係網劇《無間道》。

明年係電影《無間道》15周年，寰亞電視同愛奇藝合拍，將之拍成網劇，請來大量TVB好戲之人同製作班底——包括羅嘉良、劉松仁、曾志偉、石修、盧海鵬、吳廷燁、林嘉華、羅仲謙、艾威、鄭家生、張松枝、廖碧兒、蘇麗珊等等助陣，前無綫戲劇總監梁家樹仲擔任監製，香港取景，窄巷槍戰、舊式大廈四通八達走廊裡的槍戰和命案，每集號稱成本過百萬，分三季36集播出，拍咗1,500場戲，仲多過60集長劇。

好多人都睇咗第一季12集，21號愛奇藝首播。大陸嘅網劇，點擊率動輒億億聲，但咁強陣容、又hit中強國人鍾意睇港星口味嘅《無間道》，總播放量竟然只得7千幾萬。

《無間道》網劇版，無綫買咗播映權，遲愛奇藝少少、即24號於myTV SUPER上架。Click咗入去，原來只係有普通話版。冇錯，係配音版。一班大家由細到大嘅香港演員，全部被配晒普通話。想揀原音粵語版？Sorry，不提供。

而呢個普通話配音版，仲係特別為大陸網民「打造」。為迎合佢哋睇劇習慣，特登搵大陸金牌配音演員上陣，佢哋都係配慣配熟港產片，大陸人一聽，好親切，但香港人感受呢？可以去myTV SUPER嘅fb page、或者香討睇下。

查實以往無綫喺翡翠播外購劇，都會安排雙語廣播，之不過今次轉咗去myTV SUPER度播，唔知係咪喺華語劇點播區上架，所以不設雙語播放，連主題曲都係普通話版，有網民留言怒轟：「點解冇廣東話！」、「大陸化乜都要普通話，真係好難聽」、「電視版竟然播普通話，不如唔好上架」、「冇廣東話有冇搞X錯」，fb page嘅管理員就解釋，呢套網劇係於「華語劇點播區」上架，「是以普通話版本播放」，你係都要篤入去睇，係你自己嘅事啊。

不過嬲豬嘅唔止香港網民，有強國網民亦都喺微博留言覺得感覺好奇怪：「不得不說這劇的陣容比近幾年TVB製作都要強大，但是普通話配音太彆扭，明明是講香港的故事，不講粵語，難受死了。」

《蘋果》噚日都有向監製梁家樹了解，講到點解播普通話版，佢話：「因為呢套劇主要係中國投資，所以咪應要求，俾普通話版佢哋，遲啲我哋會再做一個廣東話，但係o依家仲做緊後期，大家唔好心急，一步步嚟喇，暫時會先播普通話版。」

再問會唔會喺無綫翡翠台播映？梁家樹話：「睇佢哋要求喇。」無綫回覆傳媒話：「配合與內地愛奇藝同步播出，myTV SUPER同是普通話版。」其實如果真係顧及香港觀眾感受，點解快啲剪好粵語原音版同步播？

On撚9，tvb完全變成大陸電視台，仲咁多港豬睇

有因有果, 有咁多港豬觀眾先有咁既垃圾台生存到

CCTVB根本就冇打算理香港人

呢套好似幾正

之後放翡翠台播就有架啦

快d播抗日神劇

一定有人睇

驚西呀

我上網睇韓劇，美劇仲好

最近已經有套啦，不過唔係抗日又唔神姐
純粹想人反日本

咩台黎架？新架？

反正唔會睇

推到完埸

播蝗話咪又係一大班人推到完場 曬鳩氣啦 連登仔 港豬又話高水準有劇情 理得佢講咩話